[{"year": "100-1-2", "id": "7169", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "Babinski sign \u51fa\u73fe\u65bc\u6210\u4eba\u4e4b\u53ef\u80fd\u539f\u56e0\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "lateral corticospinal tract \u640d\u50b7", "B": "basal ganglion \u640d\u50b7", "C": "lower motor neuron \u640d\u50b7", "D": "vestibulospinal tract \u640d\u50b7", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7170", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\u6642\uff0c\u6c34\u6676\u9ad4\u7684\u5f62\uf9fa\u6703\u8b8a\u5f97\u8f03\u70ba\u6241\u5e73\uff1f ", "qimg": "0", "A": "contraction of ciliary muscle", "B": "accommodation for near vision", "C": "focusing on distant objects", "D": "firing of parasympathetic nerves", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7171", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7576\u4e00\u7d30\u80de\u4e4b\u819c\u96fb\u4f4d\u7b49\u65bc\u9240\uf9ea\u5b50\u4e4b\u5e73\u8861\u96fb\u4f4d\u6642\uff0c\u4ee3\u8868\u7684\u610f\u7fa9\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u819c\u9240\uf9ea\u5b50\u901a\u9053\u95dc\u9589\uff0c\u9240\uf9ea\u5b50\u7121\u6cd5\u7d93\uf9ea\u5b50\u901a\u9053\uf9ca\u901a", "B": "\u9209\u9240\u5e6b\u6d66\u505c\u6b62\u904b\u4f5c", "C": "\u9240\uf9ea\u5b50\u7d93\uf9ea\u5b50\u901a\u9053\uf9ca\u51fa\u8207\uf9ca\u5165\u7d30\u80de\u7684\uf97e\u76f8\u7b49", "D": "\u6b64\u6642\u70ba\u52d5\u4f5c\u96fb\u4f4d\u4e4b\u7d55\u5c0d\uf967\u53cd\u61c9\u671f", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7172", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u4e26\uf967\u652f\u914d\u5473\u857e\u7d30\u80de\uff1f ", "qimg": "0", "A": "trigeminal nerve", "B": "facial nerve", "C": "glossopharyngeal nerve", "D": "vagus nerve", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7173", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\uf967\u662f\u80f8\u90e8\u810a\u9ad3\u640d\u50b7\uff08thoracic spinal cord injury\uff09\u75c5\u60a3\u4e4b\uf9f6\u5e8a\u7279\u5fb5\uff1f ", "qimg": "0", "A": "impaired pinprick sensation below T6", "B": "reduced abdominal reflex", "C": "presence of Babinski sign", "D": "hyperactive biceps reflex", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7174", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u578b\u808c\u8089\u53d7\uf9ff\u6fc0\u4e4b\u5f8c\uff0c\u7531\uf9ff\u6fc0\u81f3\u9054\u5230\u6700\u5927\u6536\u7e2e\uf98a\u6240\u9700\u4e4b\u6642\u9593\uff08\u5373 contraction time\uff09\u6700\u9577\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u5ba4\u808c\uff08cardiac ventricular muscle\uff09", "B": "\u5c0f\u8178\u5e73\uf904\u808c\uff08small intestinal smooth muscle\uff09", "C": "\u8153\u8178\u808c\uff08gastrocnemius\uff09", "D": "\u63a7\u5236\u773c\u7403\u904b\u52d5\u4e4b\u808c\u8089", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7175", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4eba\u9ad4\u8840\u7ba1\u5faa\u74b0\u7cfb\u7d71\u4e2d\u76f8\u5c0d\u963b\uf98a\uff08relative resistance\uff09\u6700\u9ad8\u7684\u5730\u65b9\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "aorta", "B": "coronary arteries", "C": "arterioles", "D": "capillaries", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7176", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u5de6\u5fc3\u5ba4\u8212\u5f35\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5de6\u5fc3\u5ba4\u8212\u5f35\u524d\u671f\uff08protodiastole\uff09\u7d04\u6301\u7e8c 0.4 \u79d2", "B": "\u5de6\u5fc3\u5ba4\u958b\u59cb\u8212\u5f35\u524d\uff0c\u5fc3\u5ba4\u5167\u58d3\uf98a\u5df2\u4e0b\ufa09", "C": "\u4e8c\u5c16\u74e3\u6253\u958b\u5f8c\uff0c\u5de6\u5fc3\u5ba4\u5373\u958b\u59cb\u7b49\u5bb9\u7a4d\u8212\u5f35\uff08iso-volumetric relaxation\uff09", "D": "\u5de6\u5fc3\u5ba4\u5728\u7b49\u5bb9\u7a4d\u8212\u5f35\u6642\uff0c\u5fc3\u5ba4\u5167\u58d3\uf98a\u9010\u6f38\u4e0a\u5347", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7177", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u548c\u8abf\u63a7\u51dd\u8840\u7121\u95dc\uff1f ", "qimg": "0", "A": "fibrinogen", "B": "protein C", "C": "C-reactive protein", "D": "kallikrein", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7178", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4eba\u547c\u5438\u6642\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u6e2c\u5f97\u7684\u58d3\uf98a\u65bc\u5438\u6c23\u671f\u548c\u547c\u6c23\u671f\u6700\u53ef\u80fd\u90fd\u662f\u8ca0\u58d3\uff08negative pressure\uff09\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\uf953\u819c\u58d3\uff08pleural pressure\uff09", "B": "\u80ba\u6ce1\u58d3\uff08alveolar pressure\uff09", "C": "\u80ba\u6ce1\u58d3\uff0d\uf953\u819c\u58d3\uff08transpulmonary pressure\uff09", "D": "\u6c23\u9053\u58d3\uff08airway pressure\uff09", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7179", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4e8c\u7fa5\u57fa\u5421\u5576\u53d7\u5668\uff08dihydropyridine receptor, DHPR\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8a72\u53d7\u5668\u5c6c\u65bc\u9aa8\u9abc\u808c\u8089\u7e96\u7dad\u7684\u7d30\u80de\u819c\u86cb\u767d", "B": "\u9223\uf9ea\u5b50\u7531\u808c\u6f3f\u7db2\uf9ca\u5165\u7d30\u80de\u8cea\u5167\u5fc5\u9808\u901a\u904e\u8a72\u53d7\u5668", "C": "DHPR \u53ef\u8abf\u63a7\u96fb\u58d3\u9580\u63a7\u6027\u9223\uf9ea\u5b50\u901a\u9053\uff08voltage-gated calcium ion channel\uff09", "D": "\u958b\u555f\u963f\uf95d\u9e7c\u53d7\u9ad4\uff08ryanodine receptor\uff09\u4e3b\u8981\u662f\u85c9\u7531DHPR \u5728\u7d50\u69cb\u4e0a\u7684\u69cb\u8c61\u6539\u8b8a\uff08conformational change\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7180", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 54 \u6b72\u9ad8\u8840\u58d3\u75c5\u60a3\uff0c\u65bc\u807d\u8a3a\u6642\u767c\u73fe\u5176\u5fc3\u5c16\u4f4d\u7f6e\u4e4b\u7b2c\u4e00\u5fc3\u97f3\uff08first heart sound\uff09\u524d\u6709\u4e00\u4f4e\u983b\u77ed\u97f3\uff0c\u6b64\u6642\u75c5\u4eba\u5e38\u6703\u4f34\u96a8\u6709\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u73fe\u8c61\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u96fb\u5716\u51fa\u73fe\u5fc3\u623f\u986b\u52d5\uff08atrial fibrillation\uff09", "B": "\u80f8\u90e8 X \u5149\u51fa\u73fe\u53f3\u5fc3\u5ba4\u64f4\u5927", "C": "\u5fc3\u81df\u8d85\u97f3\u6ce2\u767c\u73fe\u5de6\u5fc3\u5ba4\u80a5\u539a", "D": "\u5de6\u5074\u80f8\u9aa8\u4e0b\u7de3\u51fa\u73fe\u6536\u7e2e\u671f\u5fc3\u96dc\u97f3", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7181", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u65bc\u5e73\u975c\u547c\u5438\uf9fa\u6cc1\u4e0b\uff0c\u6709\u95dc\uf953\u819c\u5167\u58d3\uff08intrapleural pressure\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5438\u6c23\u8207\u547c\u6c23\u6642\u7686\u70ba\u8ca0\u58d3", "B": "\u4f4e\u65bc\u80ba\u6ce1\u58d3\uff08alveolar pressure\uff09", "C": "\u5438\u6c23\u8f03\u547c\u6c23\u6642\u70ba\u4f4e", "D": "\u547c\u6c23\u7d50\u675f\u6642\u4e4b\u58d3\uf98a\u70ba\uf9b2", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7182", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u81bd\u8272\u7d20\uff08bile pigment\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u8840\u7d05\u7d20\u5206\u89e3\u4e4b\u7522\u7269", "B": "\uf96b\u8207\u8102\u80aa\u7684\u6d88\u5316\u4f5c\u7528", "C": "\u5168\u90e8\u7531\u7cde\uf965\u6392\u51fa", "D": "\u5728\u809d\u7d30\u80de\u4e2d\u8207\u767d\u86cb\u767d\uff08albumin\uff09\u7d50\u5408", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7183", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6025\u6027\u80f0\u81df\u708e\u767c\u4f5c\u6642\uff0c\u6700\u5148\u88ab\u6d3b\u5316\u7684\u9175\u7d20\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u6fb1\u7c89\u9176\uff08pancreatic amylase\uff09", "B": "\u80f0\u86cb\u767d\u9176\uff08trypsin\uff09", "C": "\u80f0\u7cdc\u86cb\u767d\u9176\uff08chymotrypsin\uff09", "D": "\u80f0\u8102\u80aa\u9176\uff08pancreatic lipase\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7184", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u80c3\u5e7d\u9580\u5b8c\u5168\u963b\uf96c\u6703\u5f15\u8d77\u56b4\u91cd\u5614\u5410\uff0c\uf974\u672a\u59a5\u5584\u6cbb\uf9c1\uff0c\u5bb9\uf9e0\u5c0e\u81f4\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u7d50\u679c\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8179\u6c34\u5feb\u901f\u589e\u52a0", "B": "\u9178\u4e2d\u6bd2", "C": "\u9e7c\u4e2d\u6bd2", "D": "\u812b\u6c34\uff0c\u4f46\u7121\u660e\u986f\u9178\u9e7c\u5931\u8861", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7185", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\uf9fa\u6cc1\u6703\u767c\u751f\u767c\u7d3a\uff08cyanosis\uff09\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u52d5\u8108\u8840\u7f3a\u6c27\u8840\u7d05\u7d20\u542b\uf97e\u5927\u65bc 5 g/dL", "B": "\u4e00\u6c27\u5316\u78b3\u4e2d\u6bd2", "C": "\u7d44\u7e54\u6bd2\u6027\u7f3a\u6c27", "D": "\u56b4\u91cd\u8ca7\u8840\u7f3a\u6c27", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7186", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7576\u8840\u4e2d\u4e4b\u9240\uf9ea\u5b50\u6fc3\ufa01\u4e0a\u5347\u6642\uff0c\u9ad4\u5167\u90a3\u4e00\u500b\u6fc0\u7d20\u5206\uf968\u589e\u52a0\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6297\uf9dd\uf9bd\u6fc0\u7d20\uff08anti-diuretic hormone; ADH\uff09", "B": "angiotensinogen", "C": "aldosterone", "D": "atrial natriuretic peptide\uff08ANP\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7187", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u9805\u70ba\u8a08\u7b97\u7d14\u6c34\u6e05\u9664\uf961\uff08free-water clearance, CH2O\uff09\u7684\u516c\u5f0f\uff08V = urine flow rate; Cosm = osmolar clearance\uff09\uff1f ", "qimg": "0", "A": "CH2O = V + Cosm", "B": "CH2O = V\uff0dCosm", "C": "CH2O = V\uff0eCosm", "D": "CH2O = V / Cosm", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7188", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6297\uf9dd\uf9bd\u6fc0\u7d20\uff08ADH\uff09\u5206\uf968\uf967\u8db3\uff0c\u6703\u5c0e\u81f4\uf9bd\u5d29\u75c7\uff08diabetes insipidus\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u75c5\u4eba\u8eab\u9ad4\u5167\u8b8a\u5316\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8840\u6f3f\u4e2d\u7684\u6ef2\u900f\u58d3\uff08plasma osmolarity\uff09\u6703\u4e0a\u5347", "B": "\u8840\u6f3f\u4e2d\u7684\u9209\uf9ea\u5b50\uff08plasma sodium\uff09\u6fc3\ufa01\u6703\u4e0a\u5347", "C": "\u8840\u6f3f\u4e2d\u7684\u814e\u7d20\uff08renin\uff09\u6fc3\ufa01\u6703\u4e0b\ufa09", "D": "\u7d30\u80de\u5916\u7d44\u7e54\u9593\u8cea\u6db2\uff08interstitial fluid\uff09\u7684\u6de8\u6c34\u58d3\uff08hydrostatic pressure\uff09\u6703\u4e0b\ufa09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7189", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u56e0\u61c9\u8840\u4e2d\u8461\u8404\u7cd6\u6fc3\ufa01\u4e0a\u5347\u65bc\u7b2c\u4e8c\u968e\u6bb5\uff08phase II\uff09\u4e2d\u7de9\u6162\u91cb\u51fa\u80f0\u5cf6\u7d20\u4e4b\u7d30\u80de\u5167\u95dc\u9375\u5206\u5b50\u70ba\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9223\uf9ea\u5b50\uff08calcium ion\uff09", "B": "\u9ea9\u80fa\u9178\u9e7d\uff08glutamate\uff09", "C": "\u4e19\u916e\u9178\u9e7d\uff08pyruvate\uff09", "D": "\u9382\uf9ea\u5b50\uff08magnesium ion\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7190", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5c31\u7cbe\u539f\u6bcd\u7d30\u80de\uff08spermatogonium\uff09\u5230\u7cbe\u5b50\uff08sperm\uff09\u7684\u904e\u7a0b\uff0c\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u9805\u4e4b\u9806\u5e8f\u6700\u4f73\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Spermatogonium\u2192primary spermatocyte\u2192first meiosis\u2192secondary spermatocyte\u2192second meiosis\u2192 spermatid\u2192sperm", "B": "Spermatogonium\u2192first meiosis\u2192primary spermatocyte\u2192second meiosis\u2192secondary spermatocyte\u2192spermatid\u2192sperm", "C": "Spermatogonium\u2192primary spermatocyte\u2192first meiosis\u2192secondary spermatocyte\u2192spermatid\u2192second meiosis\u2192sperm", "D": "Spermatogonium\u2192primary spermatocyte\u2192secondary spermatocyte\u2192first meiosis\u2192spermatid\u2192second meiosis\u2192sperm", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7191", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 36 \u6b72\uf981\u6027\uff0c\u56e0\u8fd1\uf92d\u5e38\u89ba\u982d\u75db\u3002\u5176\u8840\u58d3\u6e2c\u8d77\uf92d\u662f 180/110 mmHg\u3002\u4f46\u8eab\u9ad4\u5176\u4ed6\u90e8\u4f4d\u4e26\u672a\u767c\u73fe\u660e\u986f\uf962\u5e38\u3002\u8179\u90e8\u96fb\u8166\u65b7\u5c64\u6383\u63cf\u767c\u73fe\u5979\u53f3\u5074\u814e\u4e0a\u817a\u6709\u4e00\u500b 2 cm\u7684\u816b\u7624\u3002\u800c\u8840\u6db2\u4e2d\uff0c\u767c\u73feK+\uf962\u5e38\u7684\u4f4e\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u53ef\u80fd\u504f\u9ad8\uff1f ", "qimg": "0", "A": "ACTH", "B": "aldosterone", "C": "renin", "D": "catecholamine", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7192", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u54fa\u4e73\u53ef\u6291\u5236\u6392\uf91c\u4e3b\u8981\u662f\u56e0\u4f55\u7a2e\u6fc0\u7d20\u7684\u5f71\u97ff\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09", "B": "\u52a9\u5b55\u7d20\uff08progesterone\uff09", "C": "\uf968\u4e73\u7d20\uff08prolactin\uff09", "D": "\u6027\u91cb\u7d20\uff08GnRH\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7193", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u6210\uf98e\uf981\u6027\u9ad4\u5167\u5b58\u5728\u5fae\uf97e\u96c4\u6027\u7d20\uff08androgen\uff09\u53ca\u5176\u524d\u9a45\u7269\u8cea\uff08precursor\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "50 \u5230 60%\u7531\u814e\u4e0a\u817a\u5206\uf968\uff0c\u5176\u9918\u7531\uf91c\u5de2\u5206\uf968", "B": "\u53ef\u7dad\u6301\u6b63\u5e38\u9ad4\u6bdb\u4e4b\u5206\u5e03", "C": "\u8207\uf981\u6027\u4e4b\u6027\u617e\u6709\u95dc", "D": "\u53ef\u5728\u5468\u908a\u7d44\u7e54\u8f49\u63db\u6210\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09\u63d0\u4f9b\u598a\u5a20\u6642\u984d\u5916\u4e4b\u9700", "answer": "14"}, {"year": "100-1-2", "id": "7194", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u7537\u7ae5\u7279\u5225\u9ad8\u5927\uff0c\u4e3b\u8a34\u95dc\u7bc0\u9b06\u52d5\u3001\u8996\u7db2\u819c\u525d\uf9ea\u75c5\u8b8a\u3002\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e8c\u578b\u81a0\u539f\u86cb\u767d\uff08type II collagen\uff09\u65bc\u4e09\u80dc\u80bd\u91cd\u8907\u55ae\u4f4d\uff08tripeptide repeat\uff09\u7522\u751f\u7a81\u8b8a\uff0c\u4ee5\u81f4\u5f71\u97ff\u5b83\u7684\u56db\u7d1a\u7d50\u69cb\u3002\u9019\u500b\u7a81\u8b8a\u6700\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u5728\u90a3\u500b\u80fa\u57fa\u9178\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7fa5\uf9ea\u80fa\u9178\uff08hydroxylysine\uff09", "B": "\u7fa5\u812f\u80fa\u9178\uff08hydroxyproline\uff09", "C": "\u7518\u80fa\u9178\uff08glycine\uff09", "D": "\u8272\u80fa\u9178\uff08tryptophan\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7195", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u9175\u7d20\u53cd\u61c9\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9175\u7d20\u53ef\u4ee5\u6539\u8b8a\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u7684\u5e73\u8861\u5e38\uf969\uff0c\u4f7f\u6b63\u53cd\u61c9\u7684\u901f\uf961\u4e0a\u5347", "B": "\u5927\u591a\uf969\u7684\u9175\u7d20\u70ba\u86cb\u767d\u8cea\uff0c\u4f46\u5c11\uf969\u6838\u91a3\u6838\u9178\u5206\u5b50\uff08RNA\uff09\u4ea6\u5177\u6709\u50ac\u5316\u80fd\uf98a", "C": "\u4e00\u822c\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u7684\u901f\uf961\u6703\u96a8\u8457\u6eab\ufa01\u5347\u9ad8\u800c\u4e0a\u5347\uff0c\u4f46\u5927\u591a\uf969\u9175\u7d20\u53cd\u61c9\u7684\u901f\uf961\u5728\u6eab\ufa01\u904e\u9ad8\u6642\u6703\u986f\u8457\ufa09\u4f4e", "D": "\u9175\u7d20\u53ef\u5340\u5206\u5149\u5b78\u6027\u8cea\uf967\u540c\u7684\u53d7\u8cea\uff0c\u56e0\u6b64\u53cd\u61c9\u7684\uf9f7\u9ad4\u5c08\u4e00\u6027\uff08stereo-specificity\uff09\u6975\u9ad8", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7196", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7f3a\u5c11\u7dad\u751f\u7d20BB1\u6642\u6703\u5c0e\u81f4\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u9176\u7684\u6d3b\u6027\ufa09\u4f4e\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Succinate dehydrogenase", "B": "Glucose 6-phosphate dehydrogenase", "C": "\u03b1-Ketoglutarate dehydrogenase", "D": "Transaldolase", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7197", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\uf967\u662f\u7a69\u5b9a\u86cb\u767d\u8cea\u4e09\u7d1a\u7d50\u69cb\u7684\u975e\u5171\u50f9\u4ea4\u4e92\u4f5c\u7528\uf98a\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6c2b\u9375\uff08hydrogen bond\uff09", "B": "\u51e1\u5fb7\u74e6\u723e\uf98a\uff08van der Waals interaction\uff09", "C": "\uf9ea\u5b50\u4ea4\u4e92\u4f5c\u7528\uff08ionic interaction\uff09", "D": "\u96d9\uf9ce\u9375\uff08disulfide bond\uff09", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7198", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5168\u4e16\u754c\u7d04\u6709 10%\u4eba\u53e3\u5177\u6709\uf96e\u9178\u7f3a\u4e4f\u75c7\uff0c\u4e0b\uf99c\u76f8\u95dc\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\uf96e\u9178\u7f3a\u4e4f\u53ef\u80fd\u548c\u764c\u75c7\u3001\u5fc3\u81df\u75c5\u6216\u8166\u90e8\u529f\u80fd\uf962\u5e38\u6709\u95dc", "B": "\uf96e\u9178\u7f3a\u4e4f\u6642\uff0c\u6703\u5c0e\u81f4\u80f8\u82f7\u9178\uff08Thymidylate\uff09\uf94f\u7a4d\u904e\uf97e", "C": "\uf96e\u9178\u7f3a\u4e4f\u6642\uff0cDNA \u4e2d\uf9e0\uf94f\u7a4d\u904e\uf97e\u7684\uf9bd\u7d20\u560c\u5464\uff08Uracil\uff09", "D": "\uf96e\u9178\u7f3a\u4e4f\u6642\uff0c\uf9bd\u7d20\u560c\u5464\u6703\u88ab DNA \u4fee\u88dc\u7cfb\u7d71\u8fa8\u8a8d\uff0c\u5c0e\u81f4 DNA \u640d\u58de", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7199", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc glucose \u5728\u4eba\uf9d0\u7684\u7d05\u8840\u7403\u4e2d\u4ee3\u8b1d\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "glucose \u4ee3\u8b1d\u6700\u7d42\u7522\u7269\u4e4b\u4e00\u70ba lactic acid", "B": "pyruvate \u53ef\u8f49\u5316\u70ba acetyl-CoA \u9032\u4e00\u6b65\u4ee3\u8b1d", "C": "ATP \u7522\uf97e\u8f03\u5c11", "D": "glucose \u4e5f\u53ef\u4ee5\uf9dd\u7528 pentose phosphate \u9014\u5f91\u4ee3\u8b1d", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7200", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u63a7\u5236\u8840\u7ba1\u6813\uf96c\u85e5\u7269 warfarin \u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u662f\u900f\u904e\u6539\u8b8a\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u86cb\u767d\u4fee\u98fe\uff08protein modification\uff09\u7684\u6d3b\u6027\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7532\u57fa\u5316\uff08N-methylation\uff09", "B": "\u78f7\u9178\u5316\uff08O-phosphorylation\uff09", "C": "\u4e59\u91af\u5316\uff08N-acetylation\uff09", "D": "\u7fa7\u57fa\u5316\uff08\u03b3-carboxylation\uff09", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7201", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u500b\u80fa\u57fa\u9178\u53ef\u4ee5\u4ee3\u8b1d\u6210 \u03b1-ketoglutarate\uff0c\u7136\u5f8c\u9032\u5165 citric acid cycle\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Glycine", "B": "Proline", "C": "Alanine", "D": "Tyrosine", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7202", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u805a\u5408\u9176\u93c8\u9396\u53cd\u61c9\uff08PCR\uff09\u6240\u4f7f\u7528\u4e4b Taq polymerase \u8207\u5927\u8178\u687f\u83cc DNA \u8907\u88fd\uff08DNA replication\uff09\uf978\u8005\u6240\u4f7f\u7528\u7684 DNA \u805a\u5408\u9176\u4e3b\u8981\u5dee\uf962\u6027\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u71b1\u7a69\u5b9a\u6027\uff08thermal stability\uff09", "B": "\u805a\u5408\u9176\u6d3b\u6027", "C": "3\u2019\u6838\u9178\u5916\ufa00\u9176\uff083\u2019exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "D": "\u53cd\u61c9\u6642\uff0c\u5c0d\u4e8c\u50f9\uf90a\u5c6c\uf9ea\u5b50\u7684\u9700\u6c42", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7203", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u65b0\u751f\u5152\u6709\u9935\u98df\u6b20\u4f73\u3001\u660f\u7761\u3001\u547c\u5438\u6025\u4fc3\u75c7\uf9fa\uff0c\u8840\u6db2\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u6709\u8f15\u5fae\u7684\u547c\u5438\u6027\u9e7c\u4e2d\u6bd2\uff08respiratory alkalosis\uff09\u8207\u9ad8\u8840\u6c28\uff08hyperammonemia\uff09\u3002\u5bb6\u65cf\u75c5\u53f2\u5206\u6790\u767c\u73fe\u5c6c\u65bc\u6027\uf997\u907a\u50b3\u75be\u75c5\u3002\u4e0b\uf99c\uf9bd\u7d20\u5faa\u74b0\uff08urea cycle\uff09\u4e2d\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u529f\u80fd\uf962\u5e38\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\uf9bd\u9ed1\u9178\u6c27\u5316\u9176\uff08homogentisate oxygenase\uff09", "B": "\u9ce5\u80fa\u9178\u8f49\u80fa\u57fa\u7532\u91af\u57fa\u9176\uff08ornithine transcarbamoylase\uff09", "C": "\u80f1\uf9ce\u919a\u5408\u6210\u9176\uff08cystathionine \u03b2-synthase\uff09", "D": "\u7cbe\u80fa\u57fa\u7425\u73c0\u9178\u9176\uff08argininosuccinase\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7204", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5e38\ufa0a\u7684 glycogen storage disease \u662f\u56e0\u70ba\u75c5\u4eba\u7f3a\u4e4f glucose-6-phosphatase \u6240\u9020\u6210\uff0c\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "glycogen synthesis \u589e\u52a0", "B": "glucose-6-phosphate \u7121\u6cd5\u8f49\u5316\u6210 glucose-1-phosphate", "C": "\u75c5\u4eba\u8840\u4e2d glucose \u6fc3\ufa01\u53ef\u80fd\u504f\u4f4e", "D": "glycolysis \uf962\u5e38", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7205", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 3 \u500b\u6708\u5927\u7537\u5b30\u7684\u8840\u6e05\u4e2d\uff0c\u6709\uf978\u500b\u5316\u5408\u7269\u7684\u6fc3\ufa01\u8f03\u9ad8\uff0c\u5305\u62ec\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\uff08phenylalanine\uff09\u8207\u82ef\u4e19\u916e\u9178\uff08phenylpyruvate\uff09\uff0c\u61f7\u7591\u662f\u82ef\u916e\uf9bd\u75c7\uff08phenylketonuria\uff09\uff0c\u4f46\u6aa2\u9a57\u6e2c\u5f97\u7684\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\u7fa5\u5316\u9176\uff08Phenylalanine hydroxylase\uff09\u6d3b\u6027\u537b\u6b63\u5e38\u3002\uf974\u4e0b\uf99c\u90a3\u500b\u9175\u7d20\u6aa2\u9a57\u9805\u76ee\uf962\u5e38\uff0c\u4ecd\u53ef\u4ee5\u652f\u6301\u4f60\u7684\u82ef\u916e\uf9bd\u75c7\u8a3a\u65b7\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\uf919\u80fa\u9178\u9176\uff08tyrosinase\uff09", "B": "\u96d9\u6c2b\u558b\u5576\u9084\u539f\u9175\u7d20\uff08dihydrobiopterin reductase\uff09", "C": "\u9ed1\uf9bd\u9178\u6c27\u5316\u9176\uff08homogentisic acid oxidase\uff09", "D": "\u591a\u5df4\u80fa\u7fa5\u5316\u9176\uff08dopamine hydroxylase\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7206", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u7a2e\u9176\u540c\u6642\uf96b\u8207\u7cd6\u89e3\uff08glycolysis\uff09\u53ca\u8461\u8404\u7cd6\u65b0\u751f\uff08gluconeogenesis\uff09\u4e4b\u4ee3\u8b1d\u9014\u5f91\uff1f ", "qimg": "0", "A": "3-\u78f7\u9178\u7518\u6cb9\u9178\u6fc0\u9176\uff083-phosphoglycerate kinase\uff09", "B": "\uf9d1\u78b3\u7cd6\u6fc0\u9176\uff08hexokinase\uff09", "C": "\u78f7\u9178\u679c\u7cd6\u6fc0\u9176-1\uff08phosphofructokinase-1\uff09", "D": "\u4e19\u916e\u9178\u6fc0\u9176\uff08pyruvate kinase\uff09", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7207", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\uf98e\u8f15\uf981\u6027\u81c9\u4e0a\u6709\u56b4\u91cd\u7684\u75e4\u7621\uff08\u9752\u6625\u75d8\uff0cacne\uff09\uff0c\uf974\u4f60\u5c07\u8981\u8655\u65b9\u7dad\u751f\u7d20 A \u9178\uff08retinoic acid\uff09\uff0c\u4e0b\uf99c\u76f8\u95dc\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7dad\u751f\u7d20 A \u9178\u662f\u7dad\u751f\u7d20 K\uff08vitamin K\uff09\u4e4b\u884d\u751f\u7269", "B": "\u61f7\u5b55\u6642\u670d\u7528\u6709\u5c0e\u81f4\u80ce\u5152\u7578\u5f62\u4e4b\u5371\u96aa\u6027", "C": "\u53ea\u8981\u505c\u6b62\u670d\u7528\u7dad\u751f\u7d20 A \u9178\u4e00\u81f3\uf978\u661f\u671f\u5f8c\u61f7\u5b55\uff0c\uf965\uf967\u6703\u6709\u80ce\u5152\u7578\u5f62\u4e4b\u5371\u96aa\u6027", "D": "\u4eba\uf9d0\u7d30\u80de\u6838\u4e2d\u4e26\u7121\u7dad\u751f\u7d20 A \u4e4b\u53d7\u9ad4\uff08receptor\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7208", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u4fee\u88dc\u4f5c\u7528\uf967\u80fd\u4fee\uf966\u7d2b\u5916\u5149\u6240\u9020\u6210\u7684\u5627\u5576\u4e8c\u805a\u9ad4\uff08pyrimidine dimers\uff09\u50b7\u5bb3\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6838\u82f7\u9178\ufa00\u9664\u4fee\uf966\uff08nucleotide excision repair\uff09", "B": "DNA \u5149\u89e3\u9176\uff08DNA photolyases\uff09", "C": "\u6838\u9178\u932f\u8aa4\u914d\u5c0d\u4fee\uf966\uff08mismatch repair\uff09", "D": "\u9e7c\u57fa\ufa00\u9664\u4fee\uf966\uff08base excision repair\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7209", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u771f\u6838\u7d30\u80de\u4e4b\u86cb\u767d\u8cea\u5206\u89e3\uff0c\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5747\uf967\u9808 ATP \u4e4b\uf96b\u8207  Trypsin", "B": "\u53ef\u6c34\u89e3 lysine \u5f8c\u4e4b\u80dc\u80bd\u9375", "C": "\u6cdb\u7d20\u5316\uff08Ubiquitination\uff09\uf96b\u8207\u86cb\u767d\u8cea\u5206\u89e3\u6a5f\u5236 Lysosome", "D": "\u5177 proteases \u53ef\u4ee5\u5206\u89e3\u80de\u5167\u86cb\u767d\u8cea", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7210", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u86cb\u767d\u8cea\u8f49\u8b6f\u4e4b\u8d77\u59cb\u80fa\u57fa\u9178\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Leucine", "B": "Cysteine", "C": "Methionine", "D": "Tyrosine", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7211", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f RNA \u805a\u5408\u9176\u2161\uff08RNA polymerase \u2161\uff09\u7684\u7522\u7269\uff1f ", "qimg": "0", "A": "hnRNA", "B": "tRNA", "C": "5S RNA", "D": "28S rRNA", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7212", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u53ef\u6709\u6548\u5730\u6291\u5236\uf934\u9f20\u9ad4\u5167 mRNA \u7684\u5408\u6210\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Erythromycin", "B": "Alpha-amanitin", "C": "Tetracycline", "D": "Rifampicin", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7213", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Lovastatin \u8207 compactin \u662f\u7528\uf92d\u6cbb\uf9c1\u5bb6\u65cf\u6027\u9ad8\u81bd\u56fa\u9187\u75c7\uff08familial hypercholesterolemia\uff09\u7684\u5e38\u7528\u85e5\u7269\uff0c\u9019\uf978\u7a2e\u85e5\u7269\u4e3b\u8981\u662f\u85c9\u7531\u6291\u5236\u90a3\u4e00\u7a2e\u9175\u7d20\u6d3b\u6027\uff0c\u9032\u800c\ufa09\u4f4e\u7d30\u80de\u5167\u81bd\u56fa\u9187\u7684\u5408\u6210\uff1f ", "qimg": "0", "A": "HMG-CoA synthase", "B": "HMG-CoA lyase", "C": "HMG-CoA reductase", "D": "HMG-CoA isomerase", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7214", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u8102\u80aa\u9178\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8840\u6db2\u4e2d\u8377\u723e\u8499 glucagon \u53ef\u4ee5\u4fc3\u9032\u7d30\u80de\u4e2d\u8102\u80aa\u9178\u7684\u751f\u5408\u6210", "B": "\u7d30\u80de\u4e2d\u8102\u80aa\u9178\u7684\u751f\u5408\u6210\u904e\u7a0b\u4e2d\u9700\u8981 NADPH \u505a\u70ba\u96fb\u5b50\u651c\u5e36\u8005\uff08electron carrier\uff09", "C": "\u7d30\u80de\u4e2d\u8102\u80aa\u9178\u7684\u751f\u5408\u6210\u4e2d\u9593\u7522\u7269 malonyl-CoA \u6703\u6d3b\u5316\uf9f9\u7dda\u9ad4\u5916\u819c\u4e0a\u9175\u7d20\uff08carnitine acyltransferase \u2160\uff09", "D": "\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09\u53ef\u4ee5\u589e\u52a0\u8840\u6db2\u4e2d\u8102\u80aa\u9178\u7684\u6fc3\ufa01", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7215", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u540d\u4e2d\uf98e\uf9ca\uf92a\u6f22\u56e0\u8179\u7009\u3001\u795e\u667a\uf967\u6e05\u88ab\u9001\u81f3\u6025\u8a3a\u5ba4\uff0c\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u4ed6\u7684\u81c9\u3001\u524d\u80f8\u3001\u624b\u80cc\u90fd\u6709\u76ae\u819a\u7c97\u7cd9\u7684\u76ae\u819a\u708e\u3001\u820c\u982d\u4e5f\u6709\u767c\u708e\uff0c\u91ab\u5e2b\u7684\u8a3a\u65b7\u70ba\uff1a\u7591\u4f3c\uf90e\u76ae\u75c5\uff08pellagra\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u6b64\u75c5\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u75c5\u662f\u7f3a\u4e4f\u83f8\u9e7c\u9178\uff08niacin\uff09\u6240\u9020\u6210", "B": "\u83f8\u9e7c\u9178\u662f\u7531\u83f8\u9e7c\u91af\u80fa\u817a\u560c\u5464\u4e8c\u6838\u7518\u9178\u9e7d\uff08nicotinamide adenine dinucleotide\uff0c\u5373NAD+\uff09\u6240\u5408\u6210", "C": "\u4ee5\u7389\u7c73\u70ba\u4e3b\u98df\u7684\u4eba\uf967\uf9e0\u5f97\u6b64\u75c5", "D": "\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\uf967\u6703\u53d7\u5230\u5f71\u97ff", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7216", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "glycerol-3-phosphate shuttle \u4e4b\u4f5c\u7528\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u662f\u809d\u3001\u814e\u548c\u5fc3\u81df\u7d30\u80de\u904b\u9001\u7d30\u80de\u8cea\u4e2d NADH \u9032\u5165\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u4e4b\u9014\u5f91", "B": "\u5c07\u7d30\u80de\u8cea\u4e2d NADH \u7684\u9084\u539f\u7576\uf97e\uff08reducing equivalents\uff09\u50b3\u9001\u81f3 ubiquinone glycerol", "C": "-3-phosphate shuttle \u6bd4 malate aspartate shuttle \u6240\u7522\u751f\u4e4b ATP \uf97e\u591a", "D": "\u4e3b\u8981\u76ee\u7684\u662f\u5c07 ATP \u9001\u51fa\uf9f9\u7dda\u9ad4\u5916\uf9dd\u7528", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7217", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Rotenone \u6703\u6291\u5236\uf9f9\u7dda\u9ad4\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u7684\u90a3\u4e00\u500b\u6b65\u9a5f\uff1f ", "qimg": "0", "A": "NADH\u2192coenzyme Q", "B": "Cyt b\u2192Cyt c1", "C": "Cyt c1\u2192Cyt c", "D": "Cyt c\u2192Cyt \uff08a+a3\uff09", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7218", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc protein kinase A \u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u53d7 cyclic GMP \u7684\u8abf\u63a7\u9032\ufa08\u6d3b\u5316", "B": "\u53d7 AMP \u7684\u8abf\u63a7\u9032\ufa08\u6d3b\u5316", "C": "\u53d7 cyclic AMP \u7684\u8abf\u63a7\u9032\ufa08\u6d3b\u5316 Protein kinase A", "D": "\u7684\u6d3b\u5316\u53ef\u4fc3\u9032\u7d30\u80de\u5167\u8102\u80aa\u9178\u7684\u751f\u5408\u6210\uff08fatty acid biosynthesis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7219", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u670d\u7528\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u8840\u7ba1\u8212\u5f35\u5291\uf9e0\u7522\u751f\u7d05\u6591\u6027\uf92b\u7621\u7684\u526f\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "Hydralazine", "B": "Minoxidil", "C": "Captopril", "D": "Sildenafil", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7220", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u56b4\u91cd\u925b\u4e2d\u6bd2\u5f15\u8d77\u7684\u8166\u90e8\u75c5\u8b8a\uff0c\u61c9\uf9f7\u5373\u7d66\u4e88\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6cbb\uf9c1\u6700\u4f73\uff1f", "qimg": "0", "A": "Deferoxamine", "B": "Edetate calcium disodium \uff08EDTA\uff09", "C": "Penicillamine", "D": "Succimer", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7221", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u60a3\u6709\u524d\uf99c\u817a\u80a5\u5927\u6392\uf9bd\uf967\uf9e0\u7684\u9ad8\u8840\u58d3\u75c5\u4eba\uff0c\u5b9c\u4f7f\u7528\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\ufa09\u8840\u58d3\u85e5\u7269\uf92d\u6cbb\uf9c1\uff1f", "qimg": "0", "A": "Clonidine", "B": "Yohimbine", "C": "Terazosin", "D": "Ritodrine", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7222", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6cbb\uf9c1\u942e\u5200\u578b\u8ca7\u8840\uff08sickle cell anemia\uff09\u53ef\u4f7f\u7528\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "Folate", "B": "Deferoxamine", "C": "Hydroxyurea", "D": "Pyridoxine", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7223", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\ufa09\u8840\u8102\u85e5\u7269\u5c0d\u8840\u4e2d HDL \u6216 LDL \u542b\uf97e\u5f71\u97ff\u4e4b\u63cf\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Fibric acid \u53ef\u6e1b\u4f4e\u8840\u4e2d LDL-C \u542b\uf97e", "B": "Statins \u53ef\u6e1b\u4f4e\u8840\u4e2d LDL-C \u542b\uf97e", "C": "Nicotinic acid \u53ef\u589e\u52a0\u8840\u4e2d HDL \u542b\uf97e", "D": "Ezetimibe \u53ef\u589e\u52a0\u8840\u4e2d HDL \u542b\uf97e", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7224", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u65b0\u578b\u85e5\u7269\u53ef\u8f49\u5316\u70ba melagatran\uff0c\u4e26\u76f4\u63a5\u6291\u5236 thrombin \u4e4b\u4f5c\u7528\uff0c\u53ef\u4f7f\u7528\u65bc deep venous thrombosis\uff0c\u4e14\u8f03 warfarin \u5b89\u5168\uff0c\u60df\u5176\u6709\u5f71\u97ff\u809d\u529f\u80fd\u4e4b\u526f\u4f5c\u7528\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Ximelagatran", "B": "Lepirudin", "C": "Tenecteplase", "D": "Abciximab", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7225", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u70ba\u6291\u5236 HIV \u53ca\u9810\u9632 cytomegalovirus \u611f\u67d3\u7684\u9996\u9078\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "Indinavir", "B": "Rifabutin", "C": "Fluconazole", "D": "Ganciclovir", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7226", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u4ee5\u6709\u6548\u5730\u6cbb\uf9c1\u72ac\u7d5b\u87f2\uff08Echinococcus granulosus\uff09\u6240\u9020\u6210\u7684\u809d\u56ca\u816b\uff1f", "qimg": "0", "A": "Albendazole", "B": "Ivermectin", "C": "Oxamniquine", "D": "Niclosamide", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7227", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u6cbb\uf9c1\u4e73\u764c\u85e5\u7269\u4e2d\uff0c\u5c0d\uf981\u6027\u4e73\u764c\u5177\u6709\u5c08\u4e00\u6027\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "Doxorubicin", "B": "Trastuzumab", "C": "Anastrozole", "D": "Fluoxymesterone", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7228", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u8207 penicillin G \u5408\u4f75\u4f7f\u7528\uff0c\u662f\u6700\u6709\u6548\u6cbb\uf9c1\u8178\u7403\u83cc\u611f\u67d3\u7684\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "Tobramycin", "B": "Gentamicin", "C": "Netilmicin", "D": "Streptomycin", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7229", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u6709\u6548\u6cbb\uf9c1\u591a\u91cd\u6297\u85e5\u83cc\u682a M. tuberculosis \u5c0d streptomycin \u6709\u6297\u85e5\u6027\u7684\u9996\u9078\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "Amikacin", "B": "Spectinomycin", "C": "Gentamicin", "D": "Clarithromycin", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7230", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u5168\u8eab\u9ebb\u9189\u5291\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u7684\u5316\u5b78\u7d50\u69cb\uf9d0\u4f3c phencyclidine\uff08PCP\uff09\uff0c\u5bb9\uf9e0\u5f15\u8d77\uf9b9\u5922\u53ca\uf9d0\u795e\u7d93\uf962\u5e38\u73fe\u8c61\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Propofol", "B": "Fentanyl", "C": "Etomidate", "D": "Ketamine", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7231", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2e\u5168\u8eab\u6027\u9ebb\u9189\u5291\u6703\u6291\u5236\u547c\u5438\u4e2d\u6a1e\u53ca\ufa09\u4f4e\u5c0d\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u7684\u654f\u611f\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "Thiopental", "B": "Halothane", "C": "Ketamine", "D": "Nitrous oxide", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7232", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u93ae\u975c-\u50ac\u7720\uff08sedative-hypnotic\uff09\u7528\u85e5\u5728\u9010\u6f38\u63d0\u9ad8\u4f7f\u7528\u5291\uf97e\u6642\uff0c\u5176\u6240\u7522\u751f\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\u4f5c\u7528\u4e4b\u5e8f\uf99c\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "B": "\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "C": "\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "D": "\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7233", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u6297\u7672\u7647\u7528\u85e5 carbamazepine \u8207 oxcarbazepine \u7684\u4f5c\u7528\u6bd4\u8f03\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Oxcarbazepine \u6240\u7522\u751f\u7684\u4f5c\u7528\u5f37\ufa01\uff08potency\uff09\u8f03 carbamazepine \u5927", "B": "Oxcarbazepine \u6240\u7522\u751f\u7684\u809d\u6bd2\u6027\u8f03 carbamazepine \u4f4e", "C": "Oxcarbazepine \u8207 carbamazepine \u9069\u7528\u65bc\u540c\u578b\u5f0f\u7684\u7672\u7647\u6cbb\uf9c1", "D": "Oxcarbazepine \u6240\u7522\u751f\u7684\u85e5\u7269\u904e\u654f\u6027\u53cd\u61c9\u8f03 carbamazepine \u4f4e", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7234", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6839\u64da\u6cbb\uf9c1\u6307\uf969\uff08therapeutic index\uff09\u7684\u8a55\u4f30\u65b9\u5f0f\uff0c\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2e\u93ae\u975c-\u50ac\u7720\uff08sedative-hypnotic\uff09\uf9d0\u85e5\u7269\u7684\u4f7f\u7528\u5b89\u5168\u6027\u6700\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "Morphine", "B": "Chloropromazine", "C": "Phenobarbital", "D": "Diazepam", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7235", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u56e0\u7d20\u6703\ufa09\u4f4e\u5438\u5165\u6027\u5168\u8eab\u6027\u9ebb\u9189\u5291\u7684\u8a98\u5c0e\u901f\uf961\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u589e\u52a0\u5438\u5165\u6027\u6c23\u9ad4\u4e2d\u85e5\u7269\u6fc3\ufa01\u6bd4\uf9b5", "B": "\u589e\u52a0\u80ba\u6ce1\u63db\u6c23\u901f\uf961", "C": "\u9ebb\u9189\u85e5\u7269\u8840\u4e2d\u6eb6\u89e3\ufa01\u8f03\u9ad8", "D": "\ufa09\u4f4e\u5fc3\u8f38\u51fa\uf97e", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7236", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "Ipratropium\u6e1b\u5c11\u547c\u5438\u9053\u817a\u9ad4\u5206\uf968\u53ca\u6c23\u7ba1\u5e73\uf904\u808c\u6536\u7e2e\uff0c\u53ef\u6539\u5584\u80ba\u6c23\u816b\uff08emphysema\uff09\u75c7\uf9fa", "B": "\u6c23\u5598\u767c\u4f5c\u6642\uff0c\u61c9\u8a72\u9078\u64c7\u03b22-adrenergic receptor\u6d3b\u5316\u5291\uff0c\u5982timolol\uff0c\u4ee5\uf965\u5373\u6642\u64f4\u5f35\u6c23\u7ba1", "C": "Scopolamine\u56e0\u80fd\u6d3b\u5316 muscarinic ACh \u53d7\u9ad4\uff0c\u6545\u53ef\u6e1b\u8f15\uf9c5\uf902\u3001\uf9c5\u8239\u7b49\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\u5f15\u8d77\u4e4b\u5614\u5410", "D": "\u8eab\u5fc3\u9047\u7dca\u6025\uf9fa\u6cc1\u6642\uff0c\u56e0\u6703\u8208\u596e\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\uff0c\u6545\u5c0e\u81f4\u5fc3\u8df3\u52a0\u901f\uff0c\u77b3\u5b54\u7e2e\u5c0f", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7237", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f\u7d93\u7531\u6291\u5236 muscarinic receptor \u800c\u9054\u5230\u6cbb\uf9c1 irritable bowel syndrome \u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "Bethanechol", "B": "Pirenzepine", "C": "Tropicamide", "D": "Clidinium", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7238", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u6cbb\uf9c1 congestive heart failure \u7684\u85e5\u7269\uff0c\u5176\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u662f\u7d93\u7531\u589e\u52a0 NO \u800c\u4f7f\u8840\u7ba1\u8212\u5f35\uf92d\u9054\u6210\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "Dopamine", "B": "Nitroglycerin", "C": "Nesiritide", "D": "Milrinone", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7239", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\uf967\u662f\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09\u4e4b\u4f5c\u7528\u5668\u5b98\uff1f", "qimg": "0", "A": "Brain", "B": "Testis", "C": "Bone", "D": "Pancreas", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7240", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Indomethacin \u5177\u6709\u5b50\u5bae\u9b06\u5f1b\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u7d93\u7531\u4f55\u7a2e\u6a5f\u8f49\u800c\uf92d\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\uf9ff\u6fc0 adenylyl cyclase", "B": "\uf9ff\u6fc0 \u03b2-adrenergic receptor", "C": "\u6291\u5236cyclooxygenase", "D": "\u6291\u5236phospholipase A2", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7241", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u56db\u74b0\u9ef4\u7d20\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u8f03\uf9e0\u6709\u201c\u5149\u654f\u611f\u201d\uff08photosensitization\uff09\u7684\u526f\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "demeclocycline", "B": "doxycycline", "C": "oxytetracycline", "D": "minocycline", "answer": "12"}, {"year": "100-1-2", "id": "7242", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u4ee5\u589e\u5f37 GABA \u5728\u7dda\u87f2\u9ad4\u53ca\u7bc0\u80a2\u52d5\u7269\u4e4b\u795e\u7d93-\u808c\u8089\u7d50\u5408\u8655\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "Glutamic acid", "B": "Picrotoxin", "C": "Pyrimethamine", "D": "Ivermectin", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7243", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u70ba\u4e00\u7a2e\u9078\u64c7\u6027\u9ad8\u4e4b antithrombin-dependent factor Xa \u6291\u5236\u5291\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Heparin", "B": "Clopidogrel", "C": "Fondaparinux", "D": "Aspirin", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7244", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u89e3\u5256\u75c5\uf9b5\u5728\u57fa\u5e95\u6838\u767c\u73fe Alzheimer \u7b2c\u4e8c\u578b\u661f\uf9fa\u7d30\u80de\uff0c\u75c5\u4eba\u591a\u534a\u662f\uf9e6\u60a3\uf9ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "Alzheimer\u6c0f\u75c5", "B": "\u8166\u812b\u759d", "C": "\u809d\u6027\u660f\u8ff7", "D": "Prion\u5f15\u767c\u7684\u75be\u75c5", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7245", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\u4e0b\u7684\u8166\u5ba4\u64f4\u5f35\u53ef\u7a31\u70ba\u4ee3\u511f\u6027\u6c34\u8166\u75c7\uff08hydrocephalus ex vacuo\uff09\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2\u8166\u708e\uff08CMV encephalitis\uff09", "B": "\u8108\u7d61\u53e2\u4e73\u7a81\u7624\uff08choroid plexus papilloma\uff09", "C": "\uf934\uf98e\u5931\u667a\u75c7\uff08senile dementia\uff09", "D": "\u5148\u5929\u6027\u5c0e\u6c34\u7ba1\u72f9\u7a84\uff08congenital stenosis of aqueduct\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7246", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d 59 \u6b72\u7537\u6027\u767c\u751f\u5927\u8166\u7684\u5206\u6c34\uf9ab\u6897\uf96c\uff08watershed infarct\uff09\uff0c\u6b64\u75c5\u8b8a\u6700\u597d\u767c\u65bc\uff1a ", "qimg": "0", "A": "\u524d\u5927\u8166\u52d5\u8108\u8207\u4e2d\u5927\u8166\u52d5\u8108\u4ea4\u754c\u8655", "B": "\u4e2d\u5927\u8166\u52d5\u8108\u8207\u5f8c\u5927\u8166\u52d5\u8108\u4ea4\u754c\u8655", "C": "\u9ad8\u8840\u58d3\u767c\u4f5c\u6642", "D": "\u7672\u7647\u767c\u4f5c\u6642", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7247", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8166\u7624\u5408\u4f75\u9871\u5167\u58d3\u4e0a\u5347\u6642\uff0c\u773c\u7403\u6703\u51fa\u73fe\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u9805\u8b8a\u5316\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6c34\u6676\u9ad4\u6df7\u6fc1", "B": "\u773c\u58d3\u4e0b\ufa09", "C": "\u8996\u4e73\u982d\u6c34\u816b", "D": "\u8996\u795e\u7d93\u840e\u7e2e", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7248", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 23 \u6b72\uff0c\u61f7\u5b55 29 \u9031\u7684\u5b55\u5a66\u56e0\u63d0\u65e9\u7834\u6c34\uf92d\u4f4f\u9662\uff0c3 \u5929\u5f8c\u5b55\u5a66\u767c\u71d2\uff0c\u767d\u8840\u7403\uf969\u76ee\u589e\u52a0\uff0c\u80ce\u5152\u5fc3\u8df3\u7a0d\u5feb\uff0c\u4e14\u5b55\u5a66\u4e0b\u8179\u6709\u660e\u986f\u58d3\u75db\uff0c\u5247\u6700\u53ef\u80fd\u8a3a\u65b7\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6025\u6027\u814e\u76c2\u814e\u708e\uff08acute pyelonephritis\uff09", "B": "\u7d68\u6bdb\u7f8a\u819c\u708e\uff08chorioamnionitis\uff09", "C": "\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\uff08cytomegalovirus infection\uff09", "D": "\u6025\u6027\u95cc\u5c3e\u708e\uff08acute appendicitis\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7249", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d 15 \u6b72\uf981\u6027\uff0c\u524d\u9838\u90e8\u6b63\u4e2d\u592e\u7dda\u4e0a\u65b9\u8655\u6709\u4e00\u500b\u816b\u584a\u5b58\u5728\uff0c\u816b\u584a\u7684\u5927\u5c0f\u4e26\u6c92\u6709\u660e\u986f\u6539\u8b8a\u3002\u5979\u63a5\u53d7\u816b\u584a\ufa00\u9664\u624b\u8853\u3002\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u9019\u662f\u4e00\u500b\u6709\u4e0a\u76ae\u8986\u84cb\u7684\u56ca\u816b\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u816e\uf9a0\u56ca\u816b\uff08branchial cyst\uff09", "B": "\u76ae\u6a23\u56ca\u816b\uff08dermoid cyst\uff09", "C": "\u7532\uf9fa\u820c\u7ba1\u56ca\u816b\uff08thyroglossal duct cyst\uff09", "D": "\u817a\u6a23\u56ca\uf9fa\u764c\uff08adenoid cystic carcinoma\uff09", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7250", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d 25 \u6b72\uf981\u6027\uff0c\u62b1\u6028\u6700\u8fd1\u9032\ufa08\u6027\ufa08\u70ba\u6642\u6703\u6709\u75bc\u75db\u7684\u60c5\u5f62\u767c\u751f\u3002\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u53f3\u5074\u5c0f\u9670\u5507\u7684\u5f8c\u5074\u65b9\u6709\u5c40\u90e8\u7d05\u816b\u7684\u73fe\u8c61\uff0c\u4e14\u5728\u89f8\u8a3a\u6642\u6709\u660e\u986f\u58d3\u75db\u60c5\u5f62\u3002\u624b\u8853\ufa00\u9664\uf9ba\u4e00\u500b 3 \u516c\u5206\u5927\u5c0f\u3001\u5167\u90e8\u5145\u6eff\u81bf\u6db2\u7684\u56ca\u816b\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "Bartholin\u2019s gland cyst", "B": "Gartner duct cyst", "C": "Papillary hidradenoma", "D": "Urachal cyst", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7251", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u526f\u7532\uf9fa\u817a\u75be\u75c5\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u5e38\u9020\u6210\u56db\uf9f9\u526f\u7532\uf9fa\u817a\u540c\u6642\u767c\u751f\u75c5\u8b8a\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u817a\u7624\uff08adenoma\uff09", "B": "\u589e\u751f\uff08hyperplasia\uff09", "C": "\u764c\uff08carcinoma\uff09", "D": "\u611f\u67d3\uff08infection\uff09", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7252", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d 20 \u6b72\uf981\u6027\uff0c\u904e\u53bb\u5e7e\uf98e\uf92d\u5979\u5e38\u89ba\u5f97\u541e\u56a5\u56f0\u96e3\uff0c\u5076\u723e\u4e5f\u6703\u767c\u751f\u88ab\u98df\u7269\u55c6\u5230\u7684\u60c5\u5f62\u3002\u4e0a\u6d88\u5316\u9053\u651d\u5f71\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u9060\u7aef\u98df\u9053\u62ec\u7d04\u808c\u4e0a\u65b9\u6709\u660e\u986f\u64f4\u5f35\u73fe\u8c61\u3002\u98df\u9053\u9060\u7aef\u7684\ufa00\u7247\u6aa2\u67e5\u4e5f\u767c\u73fe\u6c92\u6709\u795e\u7d93\u5143\u7684\u5b58\u5728\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5931\u5f1b\u5f35\u75c7\uff08achalasia\uff09", "B": "Barrett\u6c0f\u98df\u9053\uff08Barrett\u2019s esophagus\uff09", "C": "\uf9a0\u5b54\u759d\u812b\uff08hiatal hernia\uff09", "D": "Mallory-Weiss syndrome", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7253", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2e\u81f4\u75c5\u539f\u6703\u5728\u5de8\u566c\u7d30\u80de\uff08macrophage\uff09\u5167\u589e\u6b96\uff0c\u4e26\u5728\u809d\u81df\u5f62\u6210\u6563\u5728\u6027\u5c0f\u578b\u58de\u6b7b\u7d50\u7bc0\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Campylobacter enterocolitis", "B": "Entamoeba histolytica", "C": "Salmonella typhi", "D": "Clonorchis sinensis", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7254", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "40 \u6b72\u7537\u6027\u611b\u6ecb\u75c5\u60a3\u5728\u8ffd\u8e64\u904e\u7a0b\u4e2d\u767c\u73fe\u814e\u81df\u7684\u529f\u80fd\uf9b9\u5316\u3002\u4e8c\u5341\u56db\u5c0f\u6642\uf9bd\u86cb\u767d\u9ad8\u9054 10 \u514b\u3002\u8840\u6e05\u5b78\u6aa2\u67e5\u4e26\u672a\u767c\u73fe C \u6216 B \u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2\u6297\u9ad4\u3002\u814e\u81df\u751f\u6aa2\u5c55\u73fe\u814e\u7d72\u7403\u8db3\u7d30\u80de\uff08visceral podocytes\uff09\u589e\u6b96\u53ca\u5c40\u90e8\u814e\u7d72\u7403\u584c\u9677\u3002\u4e0b\uf99c\u75be\u75c5\u4e2d\u90a3\u4e00\u500b\u6700\u7b26\u5408\u5176\uf9f6\u5e8a\u53ca\u75c5\uf9e4\u8868\u73fe\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Focal segmental glomerulosclerosis", "B": "Diffuse crescentic glomerulonephritis", "C": "Membranoproliferative glomerulonephritis", "D": "Minimal change nephropathy", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7255", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2e\u814e\u81df\u75be\u75c5\u8207 tuberous sclerosis \u53ca\u76ae\u819a\u7684 angiofibroma \u6709\u95dc\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Renal oncocytoma", "B": "Renal angiomyolipoma", "C": "Renal fibroma", "D": "Renal cell carcinoma", "answer": "2"}, {"year": "100-1-2", "id": "7256", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d 58 \u6b72\uf981\u6027\uff0c\u9838\u90e8\u53f3\u5074\u6478\u5230\u4e00\u500b\u6162\u6162\u8b8a\u5927\u7684\u816b\u584a\u800c\u5c31\u8a3a\u3002\u5927\u5c0f 3 \u516c\u5206\uff0c\u96fb\u8166\u65b7\u5c64\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u9838\u52d5\u8108\u5206\u679d\u8655\u6709\u4e00\u500b\u754c\u9650\u6e05\u695a\u7684\u5be6\u9ad4\u816b\u7624\u3002\u5149\u5b78\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u53ef\ufa0a\u816b\u7624\u7d30\u80de\u6709\u7c89\u7d05\u8272\u9846\uf9f9\u6a23\u7684\u7d30\u80de\u8cea\uff0c\u5448\u5718\u584a\uf9fa\u6392\uf99c\u3002\u96fb\u5b50\u986f\u5fae\u93e1\u767c\u73fe\u816b\u7624\u7d30\u80de\u7684\u7d30\u80de\u8cea\u4e2d\u6709\u795e\u7d93\u5206\uf968\u9846\uf9f9\uff08neurosecretory granules\uff09\u5b58\u5728\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8f49\u79fb\u6027\uf9f2\uf9fa\u7d30\u80de\u764c\uff08metastatic squamous cell carcinoma\uff09", "B": "\u8f49\u79fb\u6027\u7532\uf9fa\u817a\uf984\u6ce1\u764c\uff08metastatic thyroid follicular carcinoma\uff09", "C": "\u526f\u795e\u7d93\u7bc0\u7624\uff08paraganglioma\uff09", "D": "Warthin tumor", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7257", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 60 \u6b72\u7537\u6027\u56e0\u4e0a\u8179\u60b6\u75db\uf92d\u6c42\u8a3a\uff0c\u5167\u8996\u93e1\u767c\u73fe\u6f70\u760d\u6027\u75c5\u7076\uff0c\u75c5\uf9e4\ufa00\u7247\u767c\u73fe\u5728\u9ecf\u819c\u5c64\u6709\u5927\uf97e\u55ae\u5f62\u6027\uff08monomorphous\uff09\uf9f5\u5df4\u7403\u6d78\u6f64\uff0c\u4e14\u6709\uf9f5\u5df4\u4e0a\u76ae\u6027\u75c5\u7076\uff08lymphoepithelial lesion\uff09\uff0c\u5247\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u81f4\u75c5\u539f\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2", "B": "\u8461\u8404\u7403\u83cc", "C": "\u6c99\u9580\u6c0f\u687f\u83cc", "D": "\u5e7d\u9580\uf911\u65cb\u687f\u83cc", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7258", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 54 \u6b72\uf981\u6027\u767c\u73fe\u5c0f\u8178\u6709\u4e00 6 \u516c\u5206\u7684\u816b\u7624\uff0c\u7d93\ufa00\u7247\u767c\u73fe\u70ba\u8089\u7624\uff0c\u514d\u75ab\u5316\u5b78\u67d3\u8272\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe c-kit\uff08CD117\uff09 \uff08+\uff09\uff0cCD34\uff08+\uff09\uff0csmooth muscle actin\uff08-\uff09\uff0c\u5247\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5e73\uf904\u808c\u8089\u7624", "B": "\u8840\u7ba1\u8089\u7624", "C": "\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u8089\u7624", "D": "\u80c3\u8178\u9053\u57fa\u8cea\u7624", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7259", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\uf9f5\u5df4\u7624\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7d55\u5927\u90e8\u5206\u4f55\u6770\uf90a\u6c0f\uf9f5\u5df4\u7624\uff08Hodgkin\u2019s lymphoma, HL\uff09\u4e4b Reed-Sternberg \u7d30\u80de\u5177 CD15\uff08+\uff09\u53ca CD30\uff08+\uff09\u7d30\u80de\u6a19\u8a18", "B": "HL \u4e2d\u7d50\u7bc0\u6027\uf9f5\u5df4\u7403\u7a81\u986f\u578b\uff08nodular lymphocyte predominance type\uff09\u4e4b Reed-Sternberg \u7d30\u80de\u5c6c\u65bc B\u7d30\u80de\uf92d\u6e90", "C": "\u9000\ufa08\u5206\u5316\u5927\u7d30\u80de\uf9f5\u5df4\u7624\uff08anaplastic large cell lymphoma\uff09\u7d55\u5927\u591a\uf969\u662f\u4e00\u7a2e B \u7d30\u80de\uf9f5\u5df4\u7624", "D": "\u9aee\u6a23\u7d30\u80de\u767d\u8840\u75c5\uff08hairy cell leukemia\uff09\u7d30\u80de\u662f\u4e00\u7a2e B \u7d30\u80de", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7260", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u4e3b\u52d5\u8108\u525d\uf9ea\uff08aortic dissection\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\uf967\u9069\u7576\uff1f  ", "qimg": "0", "A": "Marfan syndrome \u5e38\u6709\u4e3b\u52d5\u8108\u7684\u4e2d\u819c\u8b8a\u6027\uff08medial degeneration\uff09", "B": "\u5927\u591a\uf969\u767c\u751f\u5728 40 \u5230 60 \u6b72\u4e26\u5148\u524d\uf9e6\u60a3\u9ad8\u8840\u58d3\u7684\u75c5\u4eba", "C": "\u591a\uf969\u662f\u6cbf\u8457\u4e3b\u52d5\u8108\u58c1\u9760\u4e2d\u5230\u5916\u5c64\u4e4b\u9593\u7d04\u7ba1\u58c1\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u8655\u767c\u751f", "D": "\u6700\u5e38\u5408\u4f75\u6709\u5148\u524d\u5f62\u6210\u7684\u4e3b\u52d5\u8108\u7ca5\u6a23\u52d5\u8108\u786c\u5316", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7261", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d 65 \u6b72\uf981\u6027\uff0c\u5de6\u4e0b\u8179\u90e8\u75bc\u75db\u5c31\u91ab\u3002\u8840\u6db2\u6aa2\u67e5\u5176\u8840\u7d05\u7d20\uf976\u4f4e\u3002\u5f71\u50cf\u5b78\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u6709\u8178\u9053\u64f4\u5f35\u73fe\u8c61\uff0c\u7279\u5225\u5728\u5347\u7d50\u8178\u8207\u6a6b\u7d50\u8178\u90e8\u4f4d\u3002\u5979\u63a5\u53d7\u5de6\u5074\u5927\u8178\ufa00\u9664\u3002\u9644\u5716\u6240\u793a\u662f\u6253\u958b\u5979\u6240\ufa00\u9664\u5927\u8178\u6a19\u672c\u7684\u9ecf\u819c\u9762\u8b8a\u5316\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f                   ", "qimg": "78", "A": "\u817a\u764c\uff08adenocarcinoma\uff09", "B": "\u7f3a\u8840\u6027\u7d50\u8178\u708e\uff08ischemic colitis\uff09", "C": "\u507d\u819c\u6027\u7d50\u8178\u708e\uff08pseudomembranous colitis\uff09", "D": "\u6f70\u760d\u6027\u7d50\u8178\u708e\uff08ulcerative colitis\uff09", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7262", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u518d\u751f\uf967\uf97c\u6027\u8ca7\u8840\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u5e79\u7d30\u80de\u7684\u75c5\u8b8a", "B": "\u53ef\u80fd\u8207 T-\uf9f5\u5df4\u7d30\u80de\u53cd\u61c9\u6709\u95dc", "C": "\u5468\u908a\uf9f5\u5df4\u7403\uf969\u6e1b\u4f4e\u7684\u7de3\u6545\uff0c\u75c5\u4eba\u5bb9\uf9e0\u6709\u7d30\u83cc\u611f\u67d3", "D": "\u5468\u908a\u8840\u6db2\u8840\u5c0f\u677f\ufa09\u4f4e\uff0c\uf9e0\u6709\u51fa\u8840\u50be\u5411", "answer": "3"}, {"year": "100-1-2", "id": "7263", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5728 66 \u6b72\u7537\u6027\u89e3\u5256\u75c5\uf9b5\u4e2d\u767c\u73fe\u75c5\u4eba\u5fc3\u81df\u74e3\u819c\u4e0a\u6709\u8a31\u591a\u5c0f\uf9f9\u7684\u8d05\u751f\u7269\uff08vegetations\uff09\u9ecf\u9644\u5176\u4e0a\uff0c\u8d05\u751f\u7269\u7d14\u7cb9\u70ba\u8840\u6813\u6210\u5206\u4e26\u4e14\u6c92\u6709\u9020\u6210\u74e3\u819c\u767c\u708e\u6216\u640d\u50b7\uff0c\u986f\u5fae\u93e1\u6aa2\u8996\u8d05\u751f\u7269\u4e5f\u6c92\u6709\u767c\u73fe\u5176\u4e2d\u542b\u6709\u5fae\u751f\u7269\u3002\u60a3\u8005\u751f\u524d\u4e26\u7121\u4efb\u4f55\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u75be\u75c5\u7684\u75c5\u53f2\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u60c5\u6cc1\u6700\u5e38\u8207\u9019\u7a2e\u8d05\u751f\u7269\u7684\u7522\u751f\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "Debilitated patients such as those with cancer or sepsis", "B": "Intravenous drug-abusers", "C": "Libman-Sacks disease", "D": "Acute rheumatic endocarditis", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7264", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "55 \u6b72\u7537\u6027\uff0c\u8fd1\uf978\u9031\u98f2\u98df\u6e1b\u9000\u4e26\u5bb9\uf9e0\u75b2\uf92f\uff0c\u773c\u775b\u7d50\u819c\u6709\u9ec3\u75b8\uff0c\u8acb\u554f\uf9e6\u60a3\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2e\u764c\u75c7\u7684\u6a5f\uf961\u6700\u4f4e\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u809d\u7d30\u80de\u764c", "B": "\u7e3d\u81bd\u7ba1\u764c", "C": "\u80f0\u81df\u817a\u7ba1\u764c", "D": "\u5c0f\u8178\u764c", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7265", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "4 \u6b72\u7537\u5b69\u5de6\u5074\u8996\uf98a\uf967\u4f73\uff0c\u773c\u7403\u6709\u4e9b\u6cdb\u767d\u6c42\u8a3a\uff0c\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5de6\u773c\u5e95\u6709\u9577\u816b\u7624\uff0c\u5e7e\u4e4e\u5feb\u5145\u6eff\u6574\u500b\u773c\u7403\uff0c\u7d93\u5de6\u5074\u773c\u7403\u5168\u6458\u9664\u9001\u6aa2\uff0c\u8a3a\u65b7\u70ba\uf9b9\u6027\u816b\u7624\uff0c\u8acb\u554f\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7531 Rb \u57fa\u56e0\u7684\u55ae\u9ede\u7a81\u8b8a\u6240\u5f15\u8d77", "B": "\u53ef\u80fd\u8207\u907a\u50b3\u6709\u95dc", "C": "\u4ee5\u5f8c\u53f3\u773c\u4e5f\u53ef\u80fd\u9577\u51fa\u76f8\u540c\u7684\u816b\u7624", "D": "\u8207\u6291\u764c\u57fa\u56e0\u529f\u80fd\u7f3a\u5931\u6709\u95dc", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7266", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d\u4e09\u9031\u5927\u8db3\u6708\u7522\u3001\u51fa\u751f\u9ad4\u91cd\u6b63\u5e38\u7684\uf981\u5b30\uff0c\u88ab\u767c\u73fe\u6709\u6301\u7e8c\u6027\u9ec3\u75b8\u4e14\u5927\uf965\u984f\u8272\u8b8a\u6de1\u5448\u9ecf\u571f\u6a23\u800c\u5c31\u91ab\u3002\u809d\u81df\ufa00\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u6709\u81bd\u6c41\u9b31\u7a4d\u73fe\u8c61\uff0c\u9580\u8108\u5340\u57df\u53ef\ufa0a\u81bd\u7ba1\u589e\u751f\u8207\u7e96\u7dad\u5316\uff0c\u5728\u589e\u751f\u7684\u81bd\u7ba1\u5167\u6709\u6fc3\u7a20\u7684\u81bd\u6c41\u5b58\u5728\u3002\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u8207\u6b64\u540d\u5b30\u5152\u7684\u60c5\u6cc1\u6700\u76f8\u95dc\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9019\u662f\u4e00\u7a2e\u5148\u5929\u4ee3\u8b1d\u6027\u75be\u75c5", "B": "\u6700\u53ef\u80fd\u662f Caroli disease", "C": "\u7d55\u5927\u591a\uf969\u75c5\u4eba\u53ef\u7d93\u85e5\u7269\u6cbb\uf9c1\u800c\u75ca\u7652", "D": "\u672a\u6cbb\uf9c1\u75c5\u4eba\u5728\u4e09\u500b\u6708\u5f8c\u53ef\u8b8a\u6210\u809d\u786c\u5316", "answer": "4"}, {"year": "100-1-2", "id": "7267", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u7b2c\u4e09\u671f\u6885\u6bd2\u7684\u8840\u7ba1\u75c5\u8b8a\u6700\u5e38\u4fb5\u72af\u4f55\u8655\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5347\u4e3b\u52d5\u8108", "B": "\u8179\u4e3b\u52d5\u8108", "C": "\u4e0a\u8154\u975c\u8108", "D": "\u4e0b\u8154\u975c\u8108", "answer": "1"}, {"year": "100-1-2", "id": "7268", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u75be\u75c5\u6216\u75c5\u8b8a\u4f55\u8005\u8f03\uf967\u5e38\ufa0a\u65bc\u65e9\u7522\u5152\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9871\u5167\u51fa\u8840\uff08intracranial hemorrhage\uff09", "B": "\u58de\u6b7b\u6027\u5c0f\u8178\u7d50\u8178\u708e\uff08necrotizing enterocolitis\uff09", "C": "\u73bb\u7483\u819c\u75be\u75c5\uff08hyaline membrane disease\uff09", "D": "\u5148\u5929\u6027\u5fb7\u570b\u9ebb\u75b9\uff08congenital rubella\uff09", "answer": "4"}]